香港食拉麵唔多唔少都係搵笨

係日本食拉麵，正常都有200-250g左右，大盛既就有300-400g。加麵底既文化係出自九州，因為細切麵容易浸軟浸爛，所以先唔會一碗上太多，食到一半先再加，而且價錢好平，甚至乎免費。

黎到香港，加麵底就變相為左掠水，上唔足畀你，搏你再加錢。唔理係咪細切麵，粗麵都好，就咁一碗麵，拉麵或沾麵既份量永遠唔夠200g。要食得飽，唯有乖乖地加錢啦

連新開既立体派，個碗就大啦 用既麵本身都唔易浸到發，份量只係得120g左右，加麵底就要補多$31(連加一)。所以話係香港做拉麵呢行，真係好撚好賺。

大大碗得三塊薄過紙嘅肉，去痰仔食碗過橋米線 加碟蒜泥白肉仲滋味

我上星期去食 唔知點解勁多肉喎
食到想嘔

最近仲好似貴左。 早幾年出名少少既$100 有找，呢家去到120了。

日本出名個d 都係1200日元左右。足料

要賺錢養業主

係 飽到痴線喎，樓主反而覺得唔夠食

加麵底就要補多$31(連加一)

以前葵芳智芳街間丸乜拉麵幾好食。
但自從佢開咗分店之後，價錢貴咗，湯底差咗，叉燒成日煮到過熟好柴，濃湯得個咸字。連侍應都好臭串。兩個入去又唔俾人對坐，要坐晒同一邊。搞到上次有對情侶坐係我對面，要兜口兜面望住人哋條女好尷尬（人多將就下唔介意，但都冇人都要咁做真係好麻煩）。
重有一次4條友去食，個朋友咁啱塞車喺隔離街塞左20分鐘落唔到車，所以幫佢叫定咗個麵，當時鋪面冇乜人，個好似老闆嘅男侍應係咁走埋嚟問我地個friend到未，又好唔滿意咁樣逗一逗我哋擺喺到兜麵，然後jip 一聲行一行開，來回4、5次。又唔係冇錢俾，屌佢老母

咗*

丸京？
食過兩次，舊叉燒都ok
個湯就鹹撚過海水
唔會再食

低溫慢煮叉燒係唔錯，普通叉燒要睇你好唔好彩，有時會俾啲粉嫩啲你，有時會俾啲柴皮你

香港食飯要比200% 地主稅
你碗麵賣$30, 另外要比多$60 土主架

香港普遍人食量細
除左某啲米線舖比好多之外
意粉 飯呀 等等呢類個底根本唔會比咁多
普遍都係120-150g左右
一樣有大把人食淨
日本可以免費添麵無野好講
香港就算食中餐都無得免費加飯吧

D叉燒先貴

加叉燒都要$20 仲要4薄片

飯比麵容易飽肚，所以份量唔駛太多，而且食中餐可以免費叫多飯，提早講定就ok

市場會自然淘汰

其實香港食嘢係食舖租

一雙 1080yen

大快活
多飯少飯由你話事

所以話
台風世界第一性價比

係日本食過最平300yen 拉麵
200yen唔敢食。。。

香港食拉面堅係搵笨㭍
仲要加一

啱啊，記得叫多D人唔好食，無人食自然收皮，其他嚇未減價

唔係掛，除左酒樓斷碗計我話多飯都未試過有人話唔得

係香港食咩海外野都慘過食屎架啦

+$2 好似無左忽肉咁？
你話租貴都算鳩數

少人食就唔駛排隊

咁出街食乜都係搵笨架啦

留港消費不單止代表富貴，而且代表無

要求

自己係屋企煮算啦
$15蚊一包兩個麵
反正有d拉麵舖麵係味精黎

你點知有幾多G?

咁唔係咁講啊，賺還賺你唔好攪到咁離譜啊嘛!
咁當然香港用左日本店名既全部要俾返D日本公司，但都唔係咁貴啊!
以前未有呢D拉麵店之前街D日式拉麵都係同茶餐同價，俾你加一兩成好未?而家講緊百幾蚊唔係搵笨係咩?
飲食界一向用COST 30%做準則既。

替玉有d地方係無料，香港加到替玉分分鐘夠叫一碗譚仔

替玉先加得果$2
上面班窮閪俾唔起？咁都要嘈?

講真香港食野不嬲有一半都係用黎交租

香港是但開垃圾包裝到靚都大把人幫襯
根本勁好搵

你食開邊間垃圾
味千呀?

一碗加底嘅一爛拉麵嘅可以喺痰仔食到係鼻噴返出黎咁濟

味千仲未執曬架咩
你食開邊間咁好味
介紹下

你自己煮果d 都食得落
應該食邊間都差唔多

你唔識煮緊係覺得出面好食好抵食

有麵又有飯

日本咁先2000 yen

唔知你平時食咩垃圾

啱啱食完颱風，用15張飛換咗件T恤
$78 250g
$88 350g

認同 所以依家都唔係香港食拉麵
食潭仔好過

食左幾間已經同自己講唔會再去拉面店
成100蚊食過蚊重要唔飽
間間都好咸

香港黎講, 台風份量算好慷慨

食台風話其他人食垃圾
笑到抖唔到氣

70蚊呢個價位你喺香港搵到邊間夠佢抽

啱啱食完拉麵，就見到呢個po

認真做既雲吞麵鋪其實唔輸蝕d揸流灘拉麵鋪
得閒食下雲吞麵仲開心

有冇ching食過一燈
食過東京個間，¥1000左右
好食兼飽到嘔

喺香港食拉麵70蚊可以食到咩

其實點會同日本比
唔通喺外國食中餐幾百蚊食垃圾又花香港廿蚊已經買到個好好味嘅燒味飯

same logic

所以海港城試業嗰陣好奇睇左個價錢牌之後心入面已經hi auntie

40$

香港又贏

味千呢啲垃圾拉麵都竟然hit過
證明香港人鍾意食垃圾

幾多錢

我食過車仔麵咁
一百一百咁加餸

築地 真係七十樓下就有，不過好劣

屌你老母貴成倍

除左沾麵可以一戰
一燈其他湯拉麵
其實我覺得麻麻

嘩 樓主張圖果幾塊肉 係咪食佢個刀工

香港食拉麵中伏率真係極高

多左..

香港繼續係全球最自由經濟體，自由到鋪租可以任加，加撚到出街幫襯任何食肆都係畀錢班19業主賺租，唔止係食拉麵，係食所有嘢都係咁

On9

推旺台
個人鍾意佢多過荃台

去車仔麵檔食碗油麵好過

外國食雲吞麵咪又係貴
不過本身唔鍾意食拉麵，香港更加唔會食

屌佢老母喇咁都忍得啊？
逗乜撚啊問佢

所以唔撚食

無生意摺埋班仆街先會知錯

大聲屌柒佢逗乜撚野呀我逗你老豆春袋又得唔撚得呀
企撚開執你既碗啦狗閪

香港啲所謂日本野其實好易整 冇咩需要煮食技巧 材料好平 唔值咁貴

寧願比同樣價錢食茶記or 中菜好過

呢間個人麻麻
不過當地人好like

自從去北海道食過追風丸

之後未係香港食過拉麵

點解連登仔咁中意用雪吞雲vs 拉面？
拉麵貴就貴個湯要煲成幾個鐘煲通宵，要搵人睇火唔係貴料。個湯唔係味精係係可以飲

至於雲吞麵我真係未見過有幾多個湯真係好飲。所謂個大地魚湯都會比鹼水麵整到唔好飲。有幾多人係食雲吞麵會飲哂滿湯？

但係立体派好好食wo

台風嗰啲好似都有180g 麵
係香港算多

漁場午市得撈麵

50$

我沾麵湯麵都鍾意

70$

丸京有咁難食咩
佢濃湯黎講同日本差唔多

食過香港咁多間又平又比較好食算係佢

今日係喜多方，
勁多650yen,
湯底簡單單純
但係勁好食

香港個啲簡直係搵撚笨垃圾
49蚊勉強食到個吉野家垃圾仲要cut左cost

咁佢始終唔係本土食物
同日本嘅地道同價錢點都唔會比得到

正如你喺香港食咩台灣肉燥飯咪一樣

台灣賣得平又好食，香港無可能

泰國嘅pad thai之類平民嘢都係一樣
打拋葉(香港人叫香葉，成日誤當金不換)辣椒肉碎飯 Kra Paw Moo
無可能夠當地地道，平同好食

我依邊試過幾間(小店)
真係唔多好食,又貴

有間上報嘅拉麵鋪，我去睇仲見住佢一包包濃縮湯膏掉落煲。

食車仔麵好過

yes
喺香港食地道嘢點都平啲好啲水準亦好d

喜多方間野都算良心
咁多人排隊都唔點加價

加價係日本係taboo黎
同埋我估佢地都係靠星期六日維皮
平日都係狗做
今日我正午返到去，阪內都唔洗排隊

香港米線屌打架佬拉麵啦

日本果啲都係咁

樓主好無知，比較埋鋪租先講啦

咪係

鋪租前鋪租後，講緊濫用加麵既文化呀，百三銀一碗夠賺有突仲要上唔足料搏你再加

日本唔洗機票嗎

食過日本既拉麵
就個香港果啲係假既
食都知難食

on9
如果鋪租唔係貴到佔大半開支, 駛鬼呃你果百幾G 咩

on9仔，百三銀包撚埋鋪租啦，幾撚時係中環食翠華百幾蚊個套餐白飯都唔夠 全香港得你一間租貴呀？

微觀撚你真係冇得救
無謂教精你

香港食咩係唔搵笨？

好撚醒啦宏觀撚

你係外國食茶記都係又貴又伏 ，好正常

我鐘意一幸舍多好多

咁拿大豌先1000¥

走芽菜第一件事

芽菜先係賣點 不過太多

無香港食店一般存在既臭青草味？

講十世都係講香港出街食係食租金！

錢大把人比得起，但係搵九笨好難食，完全唔關你比緊幾錢事！

絕對無

聯和間爵士拉麵都唔錯，價錢都係$100碗
老闆係日本人，退休後就傳左被個女

大碗唔代表好食囉
老實講都幾核突碗嘢

最憎無提供冰水既拉麵店,
特別個d話自己日本過江龍乜乜乜或者聲稱日本人開既,夠膽上杯熱茶你飲

又提冰水達人

老老豆豆 我成日係香港搵好食既拉麵
除左台風真係無邊間性價比咁高

睇過日本仔每日一拉麵YouTube channel
發現日本各地拉麵咁上下樣

香港所有鋪仔嘅拉麵店，都係開類似上面條link 嘅濃縮湯，只不過大牌子嘅濃縮湯好飲d咁
果d湯嘅味，根本新鮮食材都唔能夠谷到出黎

想食好正宗嘅拉麵都係大阪金龍拉麵，人地個湯堅係大大煲豬骨加胡椒粉溝隻味出黎，味道冇濃縮湯咁出，但湯低好有個性，唔係度度都有果隻味。
鋪頭廚房煲豬骨擺哂出黎，堅啦掛。（唔通擺係度做道具？）

試過先講喇

如果個租平一半 個麵會平最少三成

風雲丸算唔算良心

日本好多700幾yen碗
總之平撚過又好食過香港

日本食完
再飲杯冰水

傻撚咗？

日本人都唔食

你行過油麻地果間就知幾多窮閪屎都照啪入口

係啦係啦 仲唔食三文魚添

駛閪130一碗呀
豚王咁好食都唔駛加一

未食過都知大伏出撚晒名

樓豬都痴閪線
屌你老母食集團出名貴既都唔撚駛130$一碗

你先痴閪柒線無撚知，你去麵屋一燈食最平都$118未連加一，真係笑你on9怕你嬲

物離鄉貴就一定架喇
成日話日本1000yen碗已經好好食
香港$100碗又跌晒watt
呢啲垃圾偉論有邊個唔識講
咁你咪拎住果$30差價買機票去日本食囉

真係鐘意食拉麵嘅人都唔會當香港啲拉麵係美食
只會mark低邊幾間最好食，間中去過下口癮

其實一蘭係好標準嘅豬骨湯拉麵
唔算好食，但肯定合格有突，而且水準超穩定
就算香港開分店都還原到8成9成
我唔明點解咁多人要踩佢然後扮到自己好識食

周月有300g

香港一蘭我就真係麻麻
唔係味道問題 係我食親都屙
但日本食又無事 唔知點解

我喺連登講左好耐啦，任何野黎到香港只會變垃圾劣食，係班港豬貴一貴都要食"租金",咁咪抵佢地囉

早2年係連幫間𠰴一知乜名既日本鋪，食左碗拉麵，1塊薄既叉燒，半隻蛋，味精湯，9x蚊
從此無再係香港食過拉麵，搵笨

除非你話係屋企煲幾粒鐘淆個湯底出黎
唔係自己屋企點做到好吃拉麵果種味道
果種煲豬骨長時間淆出黎個湯底同濃縮味精粉開返出黎完全冇得比
一食就分到啦

丸京不知幾撚大份

一蘭日本人會食？唔駛spin

係啦係啦 入面講日文既都香港人黎
你最識食

好撚好食先算啦傻鳩
屌你老母閪食間貴野跟住屌人賣得貴
無咁貴既質素唔會差得去邊 但價錢低一截
正傻鳩

詞窮了

窮你老母咩窮 你都戇鳩
我尋日就係日本食完
"無日本人食" 講日文啲係咩人？支那人？

呢個真

下下用份量 飽肚做標準既 返去食車仔麵加底啦
有d食物係為醫肚 有d食物係為享受

唔好成個大鄉里出城咁 一陣走去鋸扒話貴又唔飽肚 就比人笑鳩死

似冇去過日本
笑死

豚王都講得出口好食，屎都食得

我都覺得似
又喺度扮專家

金龍臭到仆街

樓豬係食完走去話人賣得貴
返屋企煮個麵咪得囉

食得貴係咪高人一等d?
既然係咁 你又要屌賣得貴？
覺得唔抵食又去食咩心態?
駛唔駛去店家投訴？

係屌緊濫用加麵底既文化，同你d文盲講哂撚氣

未試過
見好多鬼佬食

連登仔：所有女人都係雞 所有野食都係屎

前幾日食 加底300g都係100蚊有找

我公司全部鬼佬都話好食

你好彩 有時啲叉燒會超熟好乾 唔係成日keep到呢個質素

連登啲打手多到
沾麵湯底淡到似水咁都話好好食
Google下 試多幾間先啦

巴打邊間 想試

長浜No.1拉麵Nagahama No. 1 Ramen

台風有無得外賣

連登仔次次都話租貴所以賣得貴
但係連人地幾錢租都唔知
冇心做既免租都係會俾碗垃圾你兼繼續收到貴一貴
最緊要係唔好食都會有人照科金食
人地賺到傻又要話你知咩